中國金雞獎公布入圍名單 港片零入圍(《紅海行動》除外)

中國金雞獎頒獎典禮刻意選在今年11月23日舉辦，撞期今年金馬獎。今金雞獎公布入圍名單，多項提名獎項的《後來的我們》、《我不是藥神》、《暴雪將至》、《老獸》等電影，多是先前獲得金馬提名的舊片，且細看影帝后入圍者，並沒有太多新的中國片出頭。再者，除了徐崢、白百何、周冬雨、姚晨等算是一線巨星，其實其他星光頗為黯淡。

眾入圍者中，台灣影人僅有劉若英以導演《後來的我們》獲最佳故事片、影后、男配角、編劇等提名，但其實該片去年就獲得第55屆金馬獎包括最佳新導演、男配等5項提名。不過，香港電影今年被間接禁賽金馬獎，但包括《無雙》、《掃毒2》等中港合資作品，被視為中國出品，但也不被金雞獎青睞，連技術獎項都沒有，兩頭皆空。

鎖國算啦 垃圾獎 WFC得理奶共狗先覺得好正好光榮

臭雞獎WFC

諷刺在香港啲老闆為左奶共杯葛台灣，人哋又唔俾面你

咪由得班支那狗打飛機囉
唔撚洗理